Koos ollid Tallitaja N. Mähle, abbimehhed: G. Norwit ja H. Pissa kohtopäwa piddamas.
Kohto ette sai kutstud Tõnnis Ichla, et piddi tunnistust andma sest tüllist, mis 1sel Aug. Lena Presseri jures Willem Koit ja Peter Ulla wahhel olnud.
T. Ichla tunnistas: Et 1se Aug.ku päwa õhtul tulnud Peter Ulla kojo ja öölnud temmale: Kule Ichla! lähme Tanta jure, ma ostan ollut. Nemmad läinud seltsis senna, Peter Ulla ostnud õllut. Temma istnud laua äeres, joonud sedda õllut. Kegi pannud seal omma käe temma pea peale. Temma pöranud ennast ümber, Willem Hammelmann seisnud ta selja tagga ja temma öölnud sellele naero parrast: Miks sa mind löid? W. Hammelmann küssinud: Kes näggi kui ma löin? Selle peale öölnud Willem Koit: Mitte temma, waid Peter Ulla löi sind. Peter Ulla öölnud W. Koit'ule: Kes sind tukert käskis sedda õiendada? Sest sadik on W. Koit ja P. Ulla tüllisse läinud. Kuida naad õues weel tüllitsenud ja teineteist peksnud, polle T. Ichla näinud, sest naad olla toas Hammelmanniga juttu ajanud.
W. Koit astus ette ja tunnistab sedda tüllitõusmist nisamma kui T. Ichla. Tunnistab, et temma Peter Ullat ühhe hobi lönud, et se tedda tukriks söimanud.
P. Ulla tunnistab nisamma, et temma W. Koito sõimanud ja se tedda selle eest ühhe hobi lönud. Sealjures olnud agga ka kolm soldadit ja üks neist annud ka temmale 3 hoopi, ilma et temma nende peale olleks läinud.
Kohhus mõistis otsust: Et Peter Ulla omma sõimamisse eest maksab 1 Rub. trahwi wallalaeka. Ja et Willem Koit P. Ullat lönud, pealegi siin kohto ees wägga jämme olli ja kuhhust kui ka kohtonikkusi hakkas laimama saab temma selle trahwiks kaks kord 24 tundi wangis piddamist.
Peter Ulla olli omma trahwiga rahhul. W. Koit agga tunnistas, et temma terwis nisuggust trahwi mitte ei jöua wälja kanda. - Jääb tullewa korraks.
